\exsection{sec:internal}

\exsubsection{sec:internal:generic}

\exsubsubsection{sec:internal:generic:bipartite}

\begin{examples}
	\begin{example}{5}{01chr}{192}{***}
		\hlA{\dhl{Se}} singð mid gaste · \dhl{se} \thehl{ðe} clypað þa ƿord mid muðe · ⁊ ne under-stænt þæs andgites getacnunge · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{6}{01chr}{192}{***}
		{\ellipsis} ⁊ \hlA{\dhl{se}} singð mid mode \dhl{se} \thehl{ðe} þæs andgites getacnunge under-stænt ·
	\end{example}
	\begin{example}{25}{04iul}{67}{***}
		\dhl{Se} \thehl{þe} for minre lufe middan-eard forsihð ·\\
		\hlA{he} bið soðlice geteald to þam unbesmitenum halgū ·\\
		þe næran on heora life besmitene mid ƿifū ·
	\end{example}
	\begin{example}{32}{05seb}{202}{***}
		\dhl{Se} \thehl{ðe} sceattas under-fehð · ⁊ sylð godes gife ·\\
		\hlA{\dhl{se}} for-deð his saƿle · ⁊ se seoca ne bið gehæled ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{65}{11mil}{47}{***}
		God is eoƿer anginn · ⁊ eoƿer inngehýd\\
		ac \hlA{\dhl{se}} bið gehealden \dhl{se}\thehl{þe} oð ende þurh-ƿunað ·
	\end{example}
	\begin{example}{66}{11mil}{123}{***}
		\dhl{Se} \thehl{þe} soðlice gelyfð on þone lyfigendan fæder ·\\
		⁊ on his ancennedan sunu · ⁊ on þone halgan gast ·\\
		þeah þe \hlA{he} dead beo · \hlA{he} bið sƿa þeah cucu ·
	\end{example}
	\begin{example}{69}{11mil}{299}{***}
		Nis gode nan neod  ƿe god ƿyrcan ·\\
		ne he nan þing ne hæt for his agenre neode ·\\
		ac hit fremað us sylfū sƿa hƿæt sƿa he us bebyd ·\\
		⁊ ƿe beoð gesælige gif ƿe urū scyppende gehersumiað ·\\
		⁊ gif ƿe hine ænne ofer ealle þincg lufiað ·\\
		\dhl{se}\thehl{ðe} hine forlæt \hlA{he} losað ƿitodlice ·
	\end{example}
	\begin{example}{77}{12wed}{167}{***}
		Ne sceamige nanum menn  he anum lareoƿe his gyltas cyðe · forðan þe \dhl{se} \thehl{þe} nele his synna on ðissere ƿorulde andettan mid soðre behreoƿsunge · \hlA{him} sceal sceamian ætforan gode ælmihtigum {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{78}{12wed}{172}{***}
		{\ellipsis} ⁊ \dhl{se}\thehl{ðe} ne mæg for sceame his gyltas anū menn ge-andettan · \hlA{him} sceal þonne sceamian · ætforan heofon-ƿarum · ⁊ eorð-ƿarū · ⁊ hel-ƿarum · ⁊ seo sceamu \hlA{him} bið endeleas ·
	\end{example}
	\begin{example}{94}{16mem}{180}{***}
		Sƿa sƿa se yrðlincg amyrð\\
		his furuh gif he locað to lange under-bæc ·\\
		sƿa eac \dhl{se}\thehl{ðe} ƿile geƿendan to gode ·\\
		⁊ bihð eft to ƿoruld-þingum ne bið \hlA{he} gode and-fencge ·
	\end{example}
	\begin{example}{96}{16mem}{368}{***}
		Seo eahteoðe miht is · seo soðe eadmodnyss ·\\
		ge to gode ge to mannum · mid modes hluttornysse ·\\
		forðan \dhl{se}\thehl{ðe} ƿis byð · ne ƿurð \hlA{he} næfre modig ·
	\end{example}
	\begin{example}{97}{17aug}{75}{***}
		Nu alyse ic me sylfne ƿið god · ⁊ mid lufe eoƿ for-beode ·\\
		 eoƿer nan ne axie þurh ænigne ƿicce-cræft ·\\
		be ænigum ðinge · oððe be ænigre untrumnysse ·\\
		ne galdras ne sece · to gremigenne his scyppend ·\\
		forðan \dhl{se} \thehl{ðe} þys deð · \hlA{\dhl{se}} forlysð his cristen-dom.\\
		⁊ bið þam hæðenum gelíc · þe hleotað be him sylfum\\
		mid ðæs deofles cræfte þe hi fordeð on ecnysse ·\\
		⁊ butan \hlA{he} ælmyssan · ⁊ mycele dædbote\\
		\hlA{his} scyppende geoffrige · æfre \hlA{he} bið forloren ·
	\end{example}
	\begin{example}{98}{17aug}{88}{***}
		Eall sƿa gelice \dhl{se} \thehl{ðe} gelyfð ƿiglungum\\
		oððe be fugelum · oððe be fnorum ·\\
		oððe be horsum · oððe be hundum ·\\
		ne bið \hlA{hé} ná cristen · ac bið for-cuð ƿiðer-saca ·
	\end{example}
	\begin{example}{111}{18reg}{476}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac ƿe cƿeðað to soðum \dhl{se} \thehl{þe} synnum gehyrsumað ·\\
		⁊ godes beboda forsyhð nu on þæs godspelles timan ·\\
		 \hlA{he} bið þam cynincgū {\nextpage} gelic ðe gecuron deofolgild ·\\
		⁊ heora scyppend forsaƿon ·
	\end{example}
	\begin{example}{119}{19alb}{248}{***}
		Sume menn syllað eac cyrcan to hyre\\
		sƿásƿá ƿáclice mylna ·  mære godes hus\\
		þe ƿæs gode betæht to his biggencgum\\
		to ðam cristen-dome þe crist sylf astealde ·\\
		ac hit ne gedafnað  man dó godes hús\\
		anre mylne gelic for lyðrum tolle ·\\
		⁊ \dhl{se}ðe hit deð \hlA{he} sincað sƿyðe deope ·
	\end{example}
	\begin{example}{147}{22apo}{244}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ \dhl{se} \thehl{ðe} on geleafan þurhƿunað · \hlA{\dhl{se}} leofað á on ecnysse ·
	\end{example}
	\begin{example}{153}{25mac}{61}{***}
		Þa nytenu ƿæron unclæne gecƿedene on þære · ǽ ·\\
		þe ne to-cleofað heora claƿa þeah ðe hi cudu ceoƿan ·\\
		oððe gif hi to-cleofað ⁊ ceoƿan nellað\\
		for ðære getacnunge þe ða toƿerd ƿæs ·\\
		 ƿe to-cléofan ure claƿa on þam tƿam gecyðnyssum ·\\
		on ðære ealdan · ⁊ on ðære niƿan  is · ǽ · ⁊ godspel ·\\
		⁊  ƿe on mode smeagan þæs ælmihtigan hæse ·\\
		⁊ \dhl{se} \thehl{ðe} aþor forlæt · \hlA{\dhl{se}} leofað unclæne ·
	\end{example}
	\begin{example}{198}{34cec}{293}{D}
		Ne bið \dhl{se} forloren \thehl{þe} lið for gode ofslagen\\
		\hlA{he} bið sƿa aƿend to ƿuldre of deaðe ·\\
		sƿilce man lam sylle · ⁊ sylf nime gold ·\\
		sƿilce \hlA{he} sylle ƿác hús · ⁊ ƿuldor-ful under-fó ·\\
		sylle geƿitendlic · ⁊ ungeƿitendlic under-fó ·\\
		sylle ƿacne stán · ⁊ ƿurðfulne gym under-fó ·
	\end{example}
	\begin{example}{211}{36tho}{375}{***}
		{\nextpage} Ic ƿorhte ænne stypel ·\\
		⁊ þu cƿyðst  ic sceolde · sylf hine to-ƿurpan ·\\
		ac ic secge him sƿyðor soðlice godes ƿord ·\\
		 \dhl{se} \thehl{þe} lufað on eorþan his eorðlican fæder ·\\
		modor · oððe bearn · oþþe ƿíf ofer god ·\\
		ne bið \hlA{he} gode ƿurð · ⁊ he cƿ̅ eft hī to ·
	\end{example}
	\begin{example}{213}{37vin}{202}{***}
		{\ellipsis}\\
		ƿundriað þises  \dhl{se} \thehl{þe} ƿurðaþ god\\
		mid soþre andetnesse ·  \hlA{he} sige-fæst byþ æfre ·
	\end{example}
	\begin{example}{764}{13moy}{302}{***}
		Uiri sanguinū et dolosi Non dimidiabunt dies suos ·  is on englisc;

		Ða blodigan ƿeras ⁊ \dhl{ða} \thehl{þe} ƿillað fecn ·\\
		ne sceolan \hlA{hi} libban heora dagas healfe ·
	\end{example}
	\begin{example}{776}{17aug}{28}{***}
		{\ellipsis}\\
		forðan \dhl{þa} \thehl{ðe} ðyllice ƿeorc ƿyrcað · ne begitað \hlA{hi} godes rice ·
	\end{example}
	\begin{example}{777}{17aug}{34}{***}
		Mine gebroðra nelle ge dƿelian · naðor ne unriht-hæmeras · ne \dhl{ða} \thehl{ðe} hæðen-gildum þeoƿiað · ne \dhl{ða} \thehl{þe} oðre manna ƿif habbað · ne ða hnescan \superscript{\textit{ve}l ƿácmod} ·  synd \dhl{þa} \thehl{ðe} nane stiðnysse nabbað ongean leahtras · Ne ðeofas · ne gytseras · ne drinceras ·  synd \dhl{þa} \thehl{ðe} druncennysse lufiað · ne ƿyrgendras · þæra muð bið symle mid geættrode ƿyrigunge afylled · ne reaferas · nabbað hi næfre godes rice ·
	\end{example}
	\begin{example}{788}{22apo}{214}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ \dhl{ða} \thehl{ðe} on god gelyfað ⁊ mid geleafan beoð gefullode ·\\
		\hlA{\dhl{þa}} habbað þa ecean reste · ⁊ unaƿendendlice ƿelan ·
	\end{example}
	\begin{example}{789}{24abd}{115}{***}
		Hit is aƿriten be me on ƿitegung-bocū [←ƿitegu-] ·\\
		 \dhl{ða} \thehl{þe} me geseoð · \hlA{hi} ne gelyfað on me ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} me ne geseoð · \hlA{hi} gelyfað ⁊ libbað ·
	\end{example}
	\begin{example}{797}{25mac}{476}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac he soðlice besceaƿode ·  \dhl{ða} \thehl{ðe} mid soðre arfæstnysse\\
		on deaþe ge-endiað ·  \hlA{hi} mid drihtne habbað\\
		þa selestan gife on þam soðan life ·
	\end{example}
	\begin{example}{807}{31mar}{738}{***}
		Se deofol þa clypode ⁊ cƿ̅ hī to-geanes ·\\
		 þa leahter-fullan næron nanre miltsunge ƿurðe ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} æne aslidan ·  \hlA{hi} eft ne sceoldon\\
		æt drihtne habban ænigne miltsunge ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:internal:generic:others}

\begin{examples}
	\begin{example}{9}{02eug}{1}{***}
		\textsc{Mæg ge-hyran \dhl{se} \thehl{ðe} ƿyle be þam halgan} mædene ·\\
		eugenian philyppus dæhter ·\\
		hú heo ðurh mægðhád mærlice þeah ·\\
		⁊ þurh martyr-dóm þisne middan-eard ofer-sƿað.
	\end{example}
	\begin{example}{188}{31mar}{895}{***}
		Be þam mæg under-gitan \dhl{se} \thehl{þe} þas bóc ræt ·\\
		 martinus næs þurh þa micelan frecednysse\\
		to forƿyrde gecostnod · ac ƿæs afandod\\
		sƿa sƿa se apostol paulus on his pistole sæde ·\\
		 he sylf ƿunode on sǽ-grunde middan\\
		ofer dæg ⁊ ofer niht · ungederod þurh god ·
	\end{example}
	\begin{example}{34}{05seb}{332}{***}
		Ure hælend lyfde  mann his life gebeorge ·\\
		fara nú \dhl{se} \thehl{þe} ƿille · forð mid chromatiæ ·\\
		⁊ ƿunige \dhl{se} \thehl{þe} ƿille · mid me on þyssere byrig ·
	\end{example}
	\begin{example}{37}{05seb}{419}{***}
		Ƿod bið \dhl{se} \thehl{ðe} bit æt blindū stanū ·\\
		Ænigne fultū · on his frecednyssū ·
	\end{example}
	\begin{example}{56}{08aga}{115}{***}
		Sƿa ic lust-fullige on þisum laðū ƿitum ·\\
		sƿa sƿa \dhl{se} \thehl{ðe} gesihð · þone þe he geƿilnode ·\\
		oððe \dhl{se} \thehl{þe} fint fela gold-hordas ·
	\end{example}
	\begin{example}{79}{12wed}{199}{***}
		Ic ƿylle eac sƿeltan na scyldig sƿaþeah ·\\
		⁊ ic ferige mid me forð unsceðþignysse ·\\
		forðan þe nates-hƿon ne sƿylt \dhl{se} \thehl{þe} bið ofslagan to life ·
	\end{example}
	\begin{example}{81}{13moy}{45}{***}
		Ƿitodlice bið ofer-sƿiðed þurh þone sƿicolan deofol ·\\
		\dhl{se}\thehl{ðe} nele clypian crist him to fultume ·
	\end{example}
	\begin{example}{83}{13moy}{81}{***}
		\dhl{Se}\thehl{þe} ƿylle ƿacian ⁊ ƿurðian godes halgan ·\\
		ƿacie mid stilnysse ⁊ ne ƿyrcan nan gehlyd ·\\
		ac singe his gebedu sƿa he selost cunne ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{84}{13moy}{81}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ \dhl{se}\thehl{ðe} ƿile drincan · ⁊ dƿæslice hlydan ·\\
		drince him æt ham · na on drihtnes huse ·\\
		 hé god ne unƿurðige to ƿite him sylfum ·
	\end{example}
	\begin{example}{85}{13moy}{131}{***}
		Ne bið \dhl{se} na ƿita · \thehl{þe} unƿislice leofað ·\\
		ac bið open sott þeah þe him sƿa ne ðince ·
	\end{example}
	\begin{example}{99}{17aug}{96}{***}
		Ac \dhl{se}\thehl{ðe} hƿider faran ƿille · singe his patern\textit{oste}r ·\\
		⁊ credan · gif he cunne · ⁊ clypige to his dryhten ·\\
		⁊ bletsige hine sylfne · ⁊ siðige orsorh\\
		þurh godes gescyldnysse · butan ðæra sceoccena ƿiglunga ·
	\end{example}
	\begin{example}{195}{34cec}{082}{***}
		Healdað þas cynehelmas mid clænre heortan\\
		{\ellipsis}\\
		ne hí nan man ne gesihð butan \dhl{se} \thehl{þe} {\nextpage} clænnysse lufað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{314}{17aug}{124}{***}
		Ne sceal se cristena befrinan þa fulan ƿiccan\\
		be his gesundfulnysse · þeahðe heo secgan cunne\\
		sum ðincg þurh deofol · forðan þe hit bið derigendlic ·\\
		⁊ eall hit bið ættrig \dhl{} him of cymð ·\\
		⁊ ealle his folgeras frfarað on ende ·
	\end{example}
	\begin{example}{345}{01chr}{41}{***}
		Þæs án scyppend ƿát ealle þing · ⁊ gesihð ge \dhl{} gedón ís · ge \dhl{} þe nú ís · ge \dhl{} ðe to-ƿeard ís ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{355+thone}{08aga}{115}{***}
		Sƿa ic lust-fullige on þisum laðū ƿitum ·\\
		sƿa sƿa se ðe gesihð · \dhl{þone} \thehl{þe} he geƿilnode ·\\
		oððe se þe fint fela gold-hordas ·
	\end{example}
	\begin{example}{382}{02eug}{162}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ þæs lichoman lustas gelóme be-pæceð ·\\
		⁊ tó sarnissū gelædað \dhl{þa} \thehl{þe} hi sƿiðost lufiað ·
	\end{example}
	\begin{example}{389}{05seb}{65}{***}
		Þis lif is sƿa sƿicol  hit sȳble bepæcð ·\\
		\dhl{þa} \thehl{ðe} hit sƿiþost lufiaþ · ⁊ geleafan him to habbað ·
	\end{example}
	\begin{example}{393}{10pet}{228}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac seo halige gelaðung lufað þa clænan ·\\
		⁊ crist ƿile habban \dhl{þa} \thehl{þe} him clænlice þeniað ·\\
		æt þam liflicū lacum his lichaman ⁊ blodes ·
	\end{example}
	\begin{example}{401}{25mac}{50}{***}
		 ða synd unclæne þe heora cudu ne ceoƿað ·\\
		for-ðan þe hi getacniað \dhl{þa} \thehl{ðe} tela nellað ·\\
		ne nellað leornian hƿæt gode leof sy ·\\
		ne on heora mode ƿealcan þæs hælendes beboda ·\\
		⁊ syndon for-ðy unclæne sƿa sƿa ða forcuðan nytenu ·
	\end{example}
	\begin{example}{405}{25mac}{308}{***}
		Nis nan earfoðnyss ðam ælmihtigan gode\\
		on feaƿū mannum · oððe on micclum ƿerode\\
		to helpen{\nextpage}ne on ge-feohte · ⁊ healdan \dhl{þa} \thehl{ðe} he ƿile ·\\
		forðan þe se sige bið symle of heofonū ·
	\end{example}
	\begin{example}{409}{25mac}{804}{***}
		{\ellipsis}\\
		forðan ðe se ælmihtiga god mundað þa stoƿe ·\\
		⁊ \dhl{þa} slihð ⁊ gescynt \thehl{þe} þær sceaðian ƿillað ·
	\end{example}
	\begin{example}{420}{36tho}{241}{***}
		{\ellipsis} ⁊ mid geleafan bugan\\
		to eoƿrū scyppende · se þe soð god is ana ·\\
		⁊ ƿile gehealdan \dhl{þa} \thehl{þe} on hine gelyfað ·
	\end{example}
	\begin{example}{422}{01chr}{88}{***}
		Þam men ís gecyndelic  hé lufige \dhl{þæt} \dhl{} gód is.
	\end{example}
	\begin{example}{423}{01chr}{120}{***}
		Ic undergyte · \dhl{} ic ƿylle undergytan ⁊ ge-munan · ⁊ ic ƿylle \dhl{} ic under-gyte ⁊ gemune · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{441}{09luc}{46}{***}
		Þa cƿæð lucía · hlyst mines rædes
		ne miht ðu naht lædan of þysum life mid þe ·
		⁊ \dhl{} þu on deaðe sylst for drihtnes naman ·
		þu hit sylst for þan þe þu hit ne miht mid þe aƿeg lædan ·
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{447}{11mil}{351}{D}
		\dhl{\hlA{}} \dhl{} ðu þe sylfū nelt on þinū life becuman ·\\
		ne do ðu \dhl{} oðrum menn · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{455}{15mar}{111}{***}
		Ƿa þam þe ƿitegað be heora agenre heortan ·\\
		⁊ farað æfter heora gaste · ⁊ cƿæðaþ  hit god sæde\\
		\dhl{} \dhl{} hi secgað ⁊ god hi ne sende ·
	\end{example}
	\begin{example}{459}{17aug}{253}{***}
		He sealde sƿiðe fæste gife · ⁊ sƿyþe fæste · ǽ ·\\
		mid þære gife ælcū menn oð his ende · earmum · ⁊ eadigum.\\
		 is seo gifu  se man mot dón \dhl{} he ƿile ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{463}{20aed}{8}{***}
		Æðeldryð ƿearð þa for-gifen anum ealdor-menn to ƿife.\\
		ac hit nolde se ælmihtiga god  hire mægð-had ƿurde\\
		mid hæmede adylegod · ac heold hi on clænnysse\\
		forðan þe he is ælmihtig god ⁊ mæg don eall \dhl{} he ƿile ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{466}{21swy}{294}{***}
		Ge magon to soðum ƿitan  ic sƿyðun eom\\
		se ðe ƿundra ƿyrcð · ⁊ ic ƿille  ge beran\\
		eoƿer leoht to me · ⁊ licgað on cneoƿū\\
		⁊ ic eoƿ forgife \dhl{} \dhl{} ge gyrnende beoð ·
	\end{example}
	\begin{example}{468}{24abd}{45}{***}
		Þa cƿædon ða cynegas to þam cƿellere ðus ·

		Do \dhl{} þu don ƿylt · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{470}{26osw}{269}{***}
		For-þy ne sceall nan mann aƿægan \dhl{} he sylf-ƿylles behæt\\
		þam ælmihtigan gode · þonne he adlig bið\\
		þe læs þe he sylf losige · gif he alihð gode  ·
	\end{example}
	\begin{example}{475}{31mar}{83}{***}
		He gemunde þa his cƿydes þe he cƿ̅ on his godspelle.\\
		\dhl{\hlA{}} \dhl{} ge doð on minū naman anū of þysū læstū ·\\
		\dhl{} ge doþ me sylfū · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{485}{36tho}{53}{***}
		Gif ic his æht nære\\
		ic ƿolde forseon sona his hæsa ·\\
		ac ic eom his þeoƿa · ⁊ þa þing ne dó\\
		þe ic sylf geceose · ac \dhl{} me sægð min hlaford ·
	\end{example}
	\begin{example}{489}{01chr}{55}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ hí ealle sƿa-þeah alotene beoð to þære eorðan ƿeard · ⁊ þider ƿilniað · oððe \dhl{þæs} \thehl{þe} him lyst · oððe \dhl{þæs} \thehl{þe} hí beþurfon\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{524}{12wed}{177}{***}
		Eft ne mot nan mann ne ne sceal secgan on hine sylfne \dhl{þæs} \thehl{ðe} he ƿyrcende næs · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{525}{12wed}{268}{***}
		Ƿe sceolan beon þeonde symble on godnysse ·\\
		⁊ elce dæg geeacnian us þa ecean speda\\
		þa hƿile þe ƿe moton · forðan þe ƿe ne magon\\
		æfter ure geendunge aht dón to góde ·\\
		ac þær ƿe habbað edlean \dhl{þæs} \thehl{ðe} ƿe ge-earnodon hér ·
	\end{example}
	\begin{example}{599}{04iul}{136}{***}
		Eoƿer godas synd agotene · oððe agrafene ·\\
		hu magon hi beon ge-gladode · þurh ænige bigencgas ·\\
		oþþe \dhl{þam} gemyltsian · \thehl{þe} hí mid ge-dƿylde ƿurðiað ·
	\end{example}
	\begin{example}{617}{09luc}{78}{***}
		Se apostol behét \dhl{þam} \thehl{ðe} healdað clænnysse ·\\
		 hi synd godes templ · ⁊ þæs halgan gastes ƿunung ·
	\end{example}
	\begin{example}{620}{10pet}{45}{***}
		{\ellipsis}\\
		þa arás se bæddryda un-bunden fram petre ·\\
		se þe hæfð þa mihte ·  he mæg un-binden ·\\
		þa fæstan cnottan · fyrnlicra synna ·\\
		\dhl{Þam} \thehl{ðe} mid dædbote hine biddað georne ·\\
		 he him geþingie {\nextpage} to þam hælende criste ·
	\end{example}
	\begin{example}{626}{11mil}{356}{***}
		God forgifð us mannū menigfealde ƿæstmas ·\\
		þæra ƿe sculon brucan sƿa us gebeorhlic sy ·\\
		 se lichama hæbbe hlyƿðe ⁊ fodan ·\\
		 ƿe ne beon besƿicene þurh ða sƿæsan lustas ·\\
		þe of ofer-floƿednysse eallū \dhl{þam} becumað ·\\
		\thehl{þe} buton ƿær-scipe heora ƿoruld adreogað ·
	\end{example}
	\begin{example}{628}{12wed}{94}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ god sylf hæfð gehaten eallum \dhl{þam} \thehl{ðe} hine lufiað ·\\
		 hi moten ƿunian on ðam ylcan ƿuldre\\
		mid him sylfum a butan ende ·
	\end{example}
	\begin{example}{630}{12wed}{122}{***}
		Bið nu micel rǽd · \dhl{þam} \thehl{þe} his sylfes recð ·\\
		 he him gebycge  ece líf þe ƿe embe spræcað ·
	\end{example}
	\begin{example}{644}{15mar}{116}{***}
		Ƿa \dhl{þam} \thehl{þe} ƿitegað be heora agenre heortan ·\\
		⁊ farað æfter heora gaste · ⁊ cƿæðaþ  hit god sæde\\
		  hi secgað ⁊ god hi ne sende ·
	\end{example}
	\begin{example}{663}{22apo}{54}{***}
		Þa ƿundrode se þegn his ƿifes hælðe ·\\
		⁊ hi ealle sædon  se is soð god\\
		þe sƿilce ƿundra macað · ⁊ se mæg on ge-feohte\\
		\dhl{þam} sige forgifan · \thehl{þe} hine soðlice lufiað ·
	\end{example}
	\begin{example}{681}{27cru}{170}{***}
		Ælc man þe yfel deþ mid yfelum ƿillan ·\\
		is scyldig ƿið god · þeah þe hit sumum fremige ·\\
		⁊ ælc man þe god deð mid godum ƿillan\\
		hæfð his mede æt gode · þeah þe hit hearmige sumum ·\\
		forþan þe se rihtƿisa dema deð ælcum þa mede ·\\
		be \dhl{þam} \thehl{þe} he sylf ƿolde · ⁊ his ƿilla him dihte ·
	\end{example}
	\begin{example}{684}{28mau}{174}{***}
		Uton forþy aƿendan · urne ƿillan to gode ·\\
		⁊ to þam ecan life ure smeagunge nu ·\\
		 ƿe eft moton þær æfre ƿunian ·\\
		sƿa sƿa crist sylf behét \dhl{þam} \thehl{þe} hine lufiað ·
	\end{example}
	\begin{example}{689}{29dio}{268}{***}
		Min leofa underfoh þis · ⁊ ic mid minū fæder\\
		þe mid fulfremednysse gefylle þa gerynu ·\\
		forðan þe mid me is mycel med þe sylfum ·\\
		⁊ \dhl{þam} \thehl{ðe} gehyrað hæl on minū rice ·
	\end{example}
	\begin{example}{706}{32ead}{148}{***}
		Hi eodon þa secende · and symle clypigende ·\\
		sƿa sƿa hit geƿunelic is \dhl{þā} \thehl{ðe} on ƿuda gað oft ·\\
		hƿær eart þu nu gefera · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{707}{32ead}{220}{***}
		{\ellipsis}\\
		and eac þa halgan canones gehadodū forbeodað\\
		ge bisceopū ge preostum · to beonne embe þeofas ·\\
		for-þan-þe hit ne gebyraþ \dhl{þam} \thehl{þe} beoð gecorene\\
		gode to þegnigenne  hi geþƿærlæcan sceolon ·\\
		on æniges mannes deaðe · gif hi beoð drihtnes þenas ·
	\end{example}
	\begin{example}{725}{37vin}{226}{***}
		Hit gelámp þa sona æft̅ litlum fyrstū ·\\
		 se halga (diacon) geƿát of ƿorlde to gode\\
		mid sige-fæstū martirdóme ofer-sƿiðdū deofle\\
		to þam ecan ƿuldre mid þā ƿel-ƿillendan drihtene ·\\
		  he \dhl{þā} be-het eallū \thehl{þe} hine lufiað\\
		⁊ \dhl{þā} \thehl{þe} his ge-leafan healdaþ oð ende ·
	\end{example}
	\begin{example}{746}{01chr}{138}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ þis ís  gecƿæden is  god ís æghƿǽr eall · forðan ðe ealle þing þe æfre ƿæron oððe nú synd · oþþe \dhl{ða} \thehl{þe} toƿearde synd · ealle \hlA{hí} synd on godes gesihðe · an-ƿearde · na ǽne · ác æfre ·
	\end{example}
	\begin{example}{755}{05seb}{105}{***}
		Eadige synd \dhl{þa} \thehl{þe} þinū ƿordū gelyfað ·\\
		⁊ \dhl{þa} beoð aƿyrigde \thehl{þe} þises tƿyniað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{765}{13moy}{305}{***}
		\dhl{Ða} synd blodige ƿeras \thehl{ðe} ƿyrcað manslihtas ·\\
		⁊ \dhl{ða}\thehl{ðe} manna saƿla besƿicað to forƿyrde ·
	\end{example}
	\begin{example}{772}{16mem}{171}{***}
		\dhl{Þa} synd soðlice deade \thehl{þe} heora scyppende ne ðeoƿiað ·\\
		⁊ \dhl{ða} \thehl{þe} godes beboda mid biggengum ne healdað ·\\
		þas magon bebyrigan þyllice oðre ·\\
		⁊ mid lyffetungum to leahtrum gehnexian ·
	\end{example}
	\begin{example}{774}{16mem}{219}{***}
		Nu on urum dagum on ende þyssere ƿorulde ·\\
		sƿicað se deofol digollice embe us ·\\
		hu he þurh leahtras forlære ða cristenan ·\\
		⁊ to mislicum synnum heora mod aƿende ·\\
		ac \dhl{ða} beoð gesælige \thehl{þe} his sƿic-domas to-cnaƿað ·\\
		⁊ his lot-ƿrencas mid geleafan ofer-sƿyðað ·
	\end{example}
	\begin{example}{778}{17aug}{60}{***}
		Nis nan · ǽ · ƿiðerræde þus geƿorhtum mannū ·\\
		ac \dhl{ða} \thehl{þe} cristes synd cƿylmiað heora flæsc ·

		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{779}{17aug}{110}{***}
		Nu secge ƿe to soðan  se ungeseƿenlica deofol\\
		þe flyhð geond þas ƿoruld · ⁊ fela ðincg gesihð\\
		gesƿutelað þæra ƿiccan hƿæt heo secge mannum ·\\
		 \dhl{þa} beon fordone \thehl{þe} ðæne dry-cræft secað ·
	\end{example}
	\begin{example}{786}{21swy}{410}{***}
		Þa \hlA{sƿefna} beoð ƿynsume \thehl{þe} geƿurðaþ of gode ·\\
		⁊ \dhl{þa} beoð egefulle \thehl{ðe} of þam deofle cumað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{790}{25mac}{40}{***}
		Moyses for-bead for mycelre getacnunge\\
		on ðære eal{\nextpage}dan · ǽ · æfter godes dihte\\
		þa \hlA{nytenu} to etanne þā ealdan folce\\
		\thehl{þe} heora [cudu] ne ceoƿað ⁊ het ða unclæne ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} synd gehofode on horses gelicnysse\\
		unto-clofenū claƿum · ƿæron unclæne eac ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{791}{25mac}{50}{***}
		 \dhl{ða} synd unclæne \thehl{þe} heora cudu ne ceoƿað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{799}{25mac}{812}{***}
		\textsc{Is} sƿa-ðeah to ƿitenne  on þysre ƿorulde\\
		synd þreo endebyrdnysse on annysse gesette ·\\
		 synd laboratores · oratores · bellatores ·\\
		laboratores synd \dhl{þa} \thehl{þe} urne bigleafan besƿincað ·\\
		oratores synd \dhl{þa} \thehl{ðe} us to gode geðingiað ·\\
		bellatores synd \dhl{þa} \thehl{ðe} ure burga healdað ·\\
		⁊ urne eard be-ƿeriað ƿið onƿinnendne here ·
	\end{example}
	\begin{example}{813}{36tho}{156}{***}
		Git þu nast  ne ƿeriað ƿuldorfulle gyrlan\\
		ne flæsclice fræteƿunga \dhl{þa} \thehl{þe} folgiað criste ·\\
		{\nextpage} ⁊ geƿilniað to hæbbenne þa heofonlican mihta ·
	\end{example}
	\begin{example}{815}{01chr}{105}{***}
		{\ellipsis} ælc \dhl{þara} \thehl{þe} synna ƿyrcð · ís þæra synna ðeoƿ.
	\end{example}
	\begin{example}{822}{11mil}{293}{***}
		Nyte ƿe hƿeþer se ƿeardmann ƿære æfre gefullod ·\\
		ac ƿe ƿiton sƿa þeah hƿæt ƿise lareoƿas sædan ·\\
		 ælc \dhl{ðæra} \thehl{þe} bið acƿeald for cristes geleafan\\
		bið soðlice gefullod þon\textit{ne} he sƿylt for gode ·\\
		⁊ on his blode aðƿogen frā synna horƿū ·\\
		⁊ [leofað] [←lyfað] mid þam drihtne þe he his líf fore sealde ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:internal:non-generic}

\begin{examples}
	\begin{example}{14}{03bas}{145}{***}
		He aƿrát eac munuc-regol · mid mycelre gehealdsumnysse ·\\
		þone þe ðá easternan · ⁊ eac sƿylce grecas\\
		ánmodlice healdað · þeah þe he hefegra sy ·\\
		þonne \dhl{se} \thehl{ðe} benedictus siþþan ús gebysnode ·\\
		sƿylce tó anginne · agenre ge-cyrrednysse ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:internal:non-generic:individual}

\begin{examples}
	\begin{example}{67}{11mil}{167}{D}
		\dhl{Se} \thehl{þe} hine ascyrede for þyssere scearpnysse fram us ·\\
		his lima synd toslopene ⁊ hé sona losode ·
	\end{example}
	\begin{example}{107a}{18reg}{107}{D}
		Uton biddan syððan onsundron æt gode ·\\
		ic æt minum gode  he mine lac forbærne\\
		mid upplicum fyre · ⁊ ge | eac sƿa dón ·\\
		beo þonne \textsuperscript{\dhl{se}} soð god \hlA{þe} asent þæt fyr ufan ·
	\end{example}
	\begin{example}{116}{19alb}{127}{***}
		Eft ða ða cƿelleras comon to heora hlaforde ·\\
		⁊ hi sædon þa syllican tacna ðe albanus ƿorhte ·\\
		⁊ hu \dhl{se} ƿearð ablend \thehl{þe} hine beheafdode ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{131}{21swy}{380}{***}
		Þa cƿæð se halga sƿyðun · ic eom \dhl{se}\thehl{þe} nu niƿan com ·\\
		sƿylce he cƿæde sƿa · ic ƿæs gesƿutelod nu niƿan ·
	\end{example}
	\begin{example}{169}{27cru}{52}{***}
		Ða geƿearð him bam ·  hi bealdlice tƿegen\\
		to anƿige eodon on þære éá brycge ·\\
		⁊ \dhl{se} \thehl{ðe} sige geƿunne ƿeolde þæs rices\\
		butan þæra manna lyre þe him mid comon ·
	\end{example}
	\begin{example}{182}{31mar}{237}{***}
		Þa asprang martines hlisa geond  land ƿide ·\\
		 \dhl{se} \thehl{þe} halig ƿæs on ƿeorcū · ƿære apostolic ƿer ge-lyfed ·
	\end{example}
	\begin{example}{349}{04iul}{146}{***}
		{\ellipsis}\\
		sƿa micel is þin dry-cræft ·  ðu þas dyntas naht ne gefretst ·\\
		⁊ þærto eacan ablendst · \dhl{þone} \thehl{þe} þe beaton (sic) sceolde ·
	\end{example}
	\begin{example}{368}{31mar}{223}{***}
		Þa clypode martin᷒ micclū þancigende gode ·\\
		⁊ þa þe þær-ute stodon instopon sona\\
		sƿiðe ablicgede ·  hi gesaƿon þa libban\\
		\dhl{þone} \thehl{þe} hi ær for-leton deadne ·
	\end{example}
	\begin{example}{370}{31mar}{754}{***}
		Oncnaƿ nu martine \dhl{þone} \thehl{ðe} þu gesihst ·\\
		ic eom crist · þe astah to þisre ƿorulde\\
		⁊ ic ƿolde gesƿutelian me sylfne ærest þe ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:internal:non-generic:neutrum}

\begin{examples}
	\begin{example}{257}{05seb}{94}{***}
		Þa cƿæð sebastianus · gif ic soð godes þeoƿ eom ·\\
		⁊ gif \dhl{} is soð \dhl{} ic eoƿ sæde ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{259}{06mau}{330}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ \dhl{} \dhl{} he þe sæde · is soð be dæle ·\\
		sƿa  se mæste dǽl ðinre muneca sceal ·\\
		of lífe geƿítan · binnan lytlan fyrste ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{265}{10pet}{92}{***}
		Þa com him eft stemn to þus clypigende of heofonum ·\\
		\dhl{} \dhl{} god geclænsode · ne cƿæð þu  hit fúl sy ·
	\end{example}
	\begin{example}{342}{35chr}{341}{***}
		Ƿe ƿurþiað godes halgan · ac ƿite ge sƿa-þeah\\
		 þam halgū nis nan neod ure herunge on þam life ·\\
		ac us sylfum fremað \dhl{} \dhl{} ƿe secgað be him ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{346}{01chr}{136}{***}
		Ƿitodlice god ælmihtig ƿát ealle þing togædere · ⁊ ealle þing hæfð on his andƿerdnyss\textit{e} · ⁊ hí æfre beoþ ón his gesihþe · ⁊ næfre him úncuþe · ⁊ þis ís \dhl{} gecƿæden is  god ís æghƿǽr eall ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{347}{37vin}{141}{***}
		Þa smércode se halga ƿer ⁊ to þā hetolan cƿæð ·\\
		þis is \dhl{} aƿriten is ƿitodlice on godes ǽ ·\\
		 ða ge-sceondan ne geseoþ ne þa gehýrendan ne ge-hýrað ·
	\end{example}
	\begin{example}{427}{03bas}{219}{***}
		Ƿe budon þé casere · \dhl{þes} \thehl{þe} ƿé sylfa brucað ·\\
		⁊ þú sealdest ús to-geanes · \dhl{} \dhl{} ðe unge-sceadƿyse nytena\\
		habbað him to big-leofan · gebysmriende ús ·
	\end{example}
	\begin{example}{429}{04iul}{50}{***}
		Confirma hoc deus · q\textit{uo}d ope\textit{r}atus es in nob\textit{is} · et rel\textit{i}q\textit{u}a.

		Gefæstna þis hælend · \dhl{} \dhl{} ðu on ús geƿyrcst ·
	\end{example}
	\begin{example}{433}{05seb}{61}{***}
		Þas þe hér nú ƿepað · ƿoldon mid eoƿ blissian ·\\
		gif hi geare ƿiston · \dhl{} \dhl{} ge nu ƿiton ·\\
		hi ƿenað to soþum ·  þis lif ana sy ·\\
		⁊ ne cunnon  oðer · þe æfre endeleas bið ·
	\end{example}
	\begin{example}{440}{08aga}{124}{***}
		Agathes him cƿæð to · Eala ðu arleasosta\\
		ne sceamode þé to ceorfanne \dhl{} \dhl{} ðu sylf suce ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{442}{10pet}{29}{***}
		Næbbe ic seolfor ne gold ·\\
		ic þe dó \dhl{} ic hæbbe · arís on drihtnes naman ·\\
		hál on þinum fotū · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{445}{11mil}{131}{***}
		Doð nu be us \dhl{} \dhl{} drihten ƿile ·
	\end{example}
	\begin{example}{449}{12wed}{162}{***}
		Se man þe æfter his dæd-bote his manfullan dæda ge-edniƿað · se gegremað god · sƿa  he bið þam hunde gelic þe spyƿð ⁊ eft ytt \dhl{} \dhl{} he ær aspaƿ ·
	\end{example}
	\begin{example}{450}{12wed}{202}{***}
		Þa ƿundrode se dema þæs ƿifes anrædnysse ·\\
		 heo nolde andettan on sƿa earfoþū ƿitū ·\\
		\dhl{} se cniht sæde sona for yrhðe ·\\
		⁊ demde  hi man sceolde ofslean buta ·
	\end{example}
	\begin{example}{451}{12wed}{218}{***}
		Cniht nim þin gold ·\\
		þe læs þe hit þe losige \dhl{} ðu lange besƿunce ·
	\end{example}
	\begin{example}{453a}{14geo}{3}{***}
		Nu ƿille ƿe eoƿ secgan \dhl{} soð is be ðam ·\\
		 heora gedƿyld ne derige digellice ænigum ·
	\end{example}
	\begin{example}{462}{18reg}{445}{***}
		Hƿæt ða se ælmihtiga god þas earman cynincges\\
		bene gehyrde · ⁊ gebrohte hine\\
		eft to his cyne-rice of ðam reðan cƿearterne ·\\
		⁊ he ge-bette syððan \dhl{} \dhl{ðæt} he ær tobræc ·
	\end{example}
	\begin{example}{473}{31mar}{28}{***}
		His mod ƿæs sƿa-þeah æfre embe mynstru smeagende ·\\
		oþþe embe cyrcan · ⁊ godes gesetnyssum ·\\
		he smeade þa on cild-hade · \dhl{} he siððan gefremode ·
	\end{example}
	\begin{example}{474}{31mar}{51}{***}
		{\ellipsis} ⁊ nan þing hī sylfū\\
		of his campdomes scipe on his seode ne heold ·\\
		buton \dhl{} he dæg-hƿālice to bigleofan hæfde ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{476+DECOMBINED}{31mar}{273}{***}
		Þa sceolde man rædan sume rædinge him æt-foran ·\\
		ac se rædere ƿæs utan belocen · þa ge-læhte sum preost\\
		ænne sealtere sona · ⁊ \dhl{} ærest gemette\\
		rædde him æt-foran  ƿæs þis fers ·

		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{481}{31mar}{1453}{***}
		{\ellipsis} · ⁊ sƿa sƿa he oft sæde ·
		 he maran mihte on munuc-hade hæfde ·
		þonn\textit{e} on bisceop-hade · ⁊ ƿe habbað nu neode
		 he dead gefylle \dhl{} he ne dyde on life ·
	\end{example}
	\begin{example}{486}{36tho}{57}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ farað geond scira ⁊ butan sƿic-dome\\
		bringað eft urū hlaforde \dhl{} \dhl{} ƿe ge-earniað ·
	\end{example}
	\begin{example}{488}{36tho}{312}{***}
		Eala þu min sƿuster ·\\
		ƿistest þu \dhl{} ic ƿát · þas ƿord þu ne cƿæde ·
	\end{example}
	\begin{example}{493}{03bas}{63}{***}
		Se biscop ƿæs halig ƿær · ge-haten maximinus ·\\
		⁊ ƿel-ƿyllend-lice hym ge-tyðode · \dhl{þæs} \thehl{ðe} hí ge-ƿylnodon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{494}{03bas}{113}{***}
		{\ellipsis}\\
		þa stód se hælend sylf · æt þam halgan ƿeofode ·\\
		⁊ mid his halgū handum · husel senode ·\\
		⁊ þam bisceope tæhte · \dhl{þæs} \thehl{þe} hé biddende ƿǽs ·
	\end{example}
	\begin{example}{497}{03bas}{198}{***}
		{\ellipsis} · ⁊ þam earmū ƿife\\
		be tƿifealdum forgeald · \dhl{þæs} \thehl{þe} he hyre benam ·
	\end{example}
	\begin{example}{498}{03bas}{212}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ bead him mid þam ƿorde þry berene hlafes ·\\
		sƿylce for bletsunge · \dhl{þæs} \thehl{þe} he sylf brǽc ·
	\end{example}
	\begin{example}{516}{09luc}{26}{***}
		Min sƿustor lucia · soð godes mæden\\
		hƿi bitst þu æt me \dhl{þæs} \thehl{þe} ðu miht sylf getiðian\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{535}{20aed}{34}{***}
		Þa lyfde hire se cynincg þeah þe hit embe lang ƿære\\
		\dhl{þæs} \thehl{þe} heo geƿilnode · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{539}{21swy}{123}{***}
		Se untruma eac ƿacode oð hit ƿolde dagian ·\\
		þa ƿearð he on slæpe · ⁊ seo ƿurðfulle byrgen\\
		\dhl{þæs} \thehl{ðe} him eallum þuhte eall bifigende ƿæs ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{544}{22apo}{28}{***}
		Asende ure hælend crist his halgan engel mid þe ·\\
		se geforðige ðé · ⁊ þine fare geƿissige ·\\
		⁊ þe ge-tiþige \dhl{þæs} \thehl{ðe} þu ge-ƿilnige ·\\
		⁊ hine sƿa sende \superscript{to ðære byrig} mid siblicum cosse ·
	\end{example}
	\begin{example}{548}{25mac}{676}{***}
		Ne synd sƿa-þeah aƿritene \dhl{þæs} \thehl{ðe} ƿyrd-ƿriteras sæcgaþ ·\\
		ealle iudan gefeoht for his freonda ƿare ·\\
		⁊ ealle ða mihte þe he mærlice gefremode\\
		his folce to gebeorge · sƿa sƿa us béc secgað ·
	\end{example}
	\begin{example}{560}{31mar}{656}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac het se arleasa hine utan belucan ·\\
		forþā-ðe he ƿiste  he ƿolde \dhl{þæs} biddan\\
		{\nextpage} \thehl{þe} he tiðian nolde · ⁊ tynde þone halgan ·
	\end{example}
	\begin{example}{561}{31mar}{678}{***}
		He behet þa ge-sƿicennysse sona þā bisceope ·\\
		⁊ he hī ælces þinges tiþode · ærþan-þe he hine bæde\\
		\dhl{þæs} \thehl{þe} he frymdig ƿæs · ⁊ him freondlice to-spræc ·\\
		⁊ hī fela gifa bead · ac he heora onfon nolde ·
	\end{example}
	\begin{example}{570}{31mar}{1281}{***}
		Þa onget se halga ƿer  hi ƿæron ge-þreade\\
		mid godcundre mihte · ⁊  he mihte earfoþ-lice\\
		þære bene him ge-tiðian · ac he ne ablan na sƿa-þeah ·\\
		mid seofon-nihte fæstene him fore to-þingiende ·\\
		oð- he beget \dhl{þæs} \thehl{þe} he biddende ƿæs ·
	\end{example}
	\begin{example}{577}{37vin}{204}{***}
		Cyþaþ nu ardlice eoƿerū arleasan hlaforde\\
		hƿilces leohtes ic brúce · ⁊ hƿilcere beddinge ·\\
		 he gyt mage asmeagan sū (þing) syllic ƿíte\\
		to mínū ƿuldre (ic bidde) ne ƿanige he nán þing\\
		\dhl{þæs} \thehl{þe} (he) mínū martirdóme mage to ƿuldre becuman ·\\
		his mildheortednesse ane ic me ondrǽde sƿiðost\\
		 he beo aƿend sƿilce he ƿille (me ge) mildscian ·
	\end{example}
	\begin{example}{609}{06mau}{326}{***}
		Þu godes dyrling · hƿi eart ðu sƿa dreorig ·\\
		ƿitodlice se deofol ƿát toƿerde ðing\\
		hƿilon · na symle · þurh sume gebicnunge ·\\
		be \dhl{þam} \thehl{þe} hé oft geseah · þeah þe he sylf leas sy ·
	\end{example}
	\begin{example}{625}{11mil}{321}{***}
		Hi synd þurh-scyldige for heora syrƿunge ·\\
		⁊ heom [←him] bið gedemed be \dhl{ðam} \thehl{þe} hi dydon ·\\
		þeah þe ure drihten þa dæda him geþafode ·
	\end{example}
	\begin{example}{627}{12wed}{8}{***}
		Ƿe sculon sƿa þeah ægðer ge on sunnon-dagum\\
		ge on oðrum dagum druncennysse ⁊ oferfylle forbugan ·\\
		be \dhl{ðam} \thehl{þe} us bec tæcað · ⁊ huru sƿyðost on lencten ·
	\end{example}
	\begin{example}{660}{21swy}{480}{***}
		Þa magas him cƿædon to · þeos myre þe ðu gesihst\\
		ƿæs ure dohtor arƿurðe mæden ·\\
		ac aƿyrigde dry-menn aƿendon hí to myran ·\\
		nu bidde ƿe ðe leof ·  ðu ge-bide for hí\\
		⁊ hi eft aƿende to \dhl{þam} \thehl{ðe} heo ær ƿæs ·
	\end{example}
	\begin{example}{668}{24abd}{118}{***}
		Be \dhl{þam} \thehl{þe} ðu aƿrite to me ·  ic come to þe ·\\
		ic sceal ærest afyllan þa þincg þe ic fore asend eom ·\\
		⁊ ic sceal beon eft genumen to þam ylcan ðe me asende ·
	\end{example}
	\begin{example}{700}{31mar}{1300}{***}
		Hƿæt ƿille ƿe lencg ƿritan be martines ƿundrū\\
		þonne sulpicius sæde ·  hi synd ungerime ·\\
		⁊ nan spræc ne mæg his mihta areccan ·\\
		for-þan-þe he maran mihte hæfde on his munuc-hade ·\\
		þonne on bisceop-hade · be \dhl{ðam} \thehl{þe} he sylf sæde ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{702}{32ead}{59}{***}
		Þa forhtode se bisceop for þā færlican gelimpe ·\\
		and for þæs cynincges life · and cƿ̅  him rǽd þuhte\\
		 he to \dhl{þam} gebuge \thehl{þe} hī bead hinguar ·
	\end{example}
	\begin{example}{708}{32ead}{239}{***}
		Þis is \dhl{ðam} gelic \thehl{þe} se geleaffulla papa\\
		gregorius sæde on his gesetnysse\\
		be ðā halgan laurentię ðe lið on rome-byrig ·\\
		 menn ƿoldon sceaƿian symle hu he lage ·\\
		ge gode ge yfele · {\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:internal:non-generic:group}

\begin{examples}
	\begin{example}{49}{07agn}{160}{***}
		Þa ƿearð þæra myltestrena hús mannū to gebæd-huse ·\\
		⁊ ælc \dhl{se}\thehl{ðe} Inneode · arƿurðode god ·\\
		for þam heofonlican leohte · þe on ðam huse scean ·
	\end{example}
	\begin{example}{126}{21swy}{257}{***}
		Aþelƿold þa asende sona to þam munecum\\
		of cyninges hyrede · ⁊ cƿ̅  hi sceoldon\\
		þone lof-sang singan · sƿa sƿa he ge-set hæfde ·\\
		⁊ \dhl{se} \thehl{þe} hit forsaƿe · sceolde hit mid fæstene\\
		seofon niht on án sƿarlice gebetan ·
	\end{example}
	\begin{example}{179}{31mar}{103}{***}
		He cƿ̅ þa to þā arleasan · oð þis ic cāpode þe ·\\
		ge-þafa nu  ic gode campige heonon-forð ·\\
		⁊ under-fó þine gife · \dhl{se} \thehl{ðe} feohte mid ðe\\
		ic eō godes cempa ne mot ic na feohtan ·
	\end{example}
	\begin{example}{183}{31mar}{376}{***}
		Þær mihte ƿundrian \dhl{se} \thehl{ðe} ƿære gehende\\
		hu þa earman bær-menn gebundene to earðan\\
		ƿendon hi abutan · ƿoldon forð gán ·\\
		ac ða þa hi ne mihton of þære moldan astyrian ·\\
		þa asetton hí  lic · ⁊ beseah ælc to oþrū\\
		sƿiðe ƿundrigende · hƿi him sƿa ge-lumpe ·
	\end{example}
	\begin{example}{184}{31mar}{434}{***}
		Þær mihte ƿundor ða {\nextpage} geseon · \dhl{se} \thehl{ðe} ƿære gehende ·\\
		hu se ƿínd · ⁊ se líg · ƿunnon him betƿinan ·\\
		se ƿind bleoƿ ðone líg · ac he ƿand ongean\\
		for-beah þone halgan ƿer þe on þam huse ƿæs ·\\
		⁊  án for-bærnde þe him be-boden ƿæs ·
	\end{example}
	\begin{example}{201}{35chr}{288}{***}
		Hi ealle þa clypodon sƿilce mid anre stemne ·\\
		\dhl{se} \thehl{ðe} on crist ne gelyfe · ne cume \hlA{he} cucu heonon ·\\
		⁊ hí eodon þa ut ealle clypigende ·
	\end{example}
	\begin{example}{387}{05seb}{17}{***}
		He folgode þā kasere uncuð him sƿa þeah ·\\
		na sƿylce he ne dorste for his drihtne ðroƿian ·\\
		ac he ƿolde gehyrtan · \dhl{ða} \thehl{þe} se hæðena casere ·\\
		dæghƿamlice acƿealde · for cristes geleafan ·
	\end{example}
	\begin{example}{388}{05seb}{21}{***}
		Þa geseah sebastianus hú sume þa cristenan ·\\
		ƿoldon aƿácian · for ðam ormætū ƿitum ·\\
		⁊ gehyrte heora mod · to þæs hælendes geleafan ·\\
		⁊ \dhl{þa} gode gebrohte · \thehl{þe} se deofol æt-bredan ƿolde ·
	\end{example}
	\begin{example}{391}{07agn}{220}{***}
		Hit ƿearð þa sƿá gedón · sƿa se ƿælhreoƿa hét ·\\
		ac se lig hine todælde · on tƿegen dælas sona ·\\
		⁊ for-sƿælde \dhl{þa} \thehl{ðe} þa ceaste macedon ·\\
		⁊ agnes seo eadige · stód on æle middan gesund ·\\
		astræhtum handum þus hí gebiddende ·
	\end{example}
	\begin{example}{397}{20aed}{41}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ ƿolde seld-hƿænne\\
		hire lic baðian butan to heahtidum ·\\
		⁊ ðonne heo ƿolde ærest ealle \dhl{ða} baðian\\
		\thehl{þe} on ðam mynstre ƿæron · ⁊ ƿolde him ðenian\\
		mid hire þinenum · ⁊ þonne hi sylfe baðian ·
	\end{example}
	\begin{example}{398}{21swy}{371}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac þinū drihtne ge-efenlæc ·\\
		se ðe nolde ƿyrian \dhl{þa} \thehl{ðe} hine dydon to cƿale ·\\
		⁊ het his folgeras  hí for heora fyondū ge-bædon ·
	\end{example}
	\begin{example}{399}{24abd}{147}{***}
		To þam sƿyðe ic gelyfe on þone lyfigendan hælend ·\\
		 ic ƿolde ofslean gif hit sƿa mihte beon\\
		\dhl{þa} \thehl{ðe} hine gefæstnodon on rode-hencgene ·
	\end{example}
	\begin{example}{403}{25mac}{266}{***}
		Iudas machabeus is mihtig · ⁊ strang ·\\
		beo he eoƿer ealdor on ælcum gefeohte ·\\
		⁊ gaderiað eoƿ to \dhl{þa} \thehl{þe} godes · ǽ · lufiað ·\\
		⁊ ƿrecað eoƿer folc · on ðam fulum hæðenū ·\\
		⁊ healdað godes · ǽ · on godum biggencgum ·
	\end{example}
	\begin{example}{404}{25mac}{300}{***}
		Ic ƿille ƿyrcan me naman ⁊ ofer-ƿinnan iudan ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{ðe} him mid synd þe forsaƿon ðone cyning ·
	\end{example}
	\begin{example}{411}{29dio}{154}{***}
		Hƿæt þa dionisius dæghƿamlice gebigde\\
		fela to geleafan mid his fægeran lare ·\\
		⁊ his drihtne geþeodde \dhl{þā} \thehl{þe} he þam deofle æt-brǽd ·\\
		⁊ menn sohton þa cyrcan sƿiðe mid geleafan ·
	\end{example}
	\begin{example}{412}{31mar}{531}{***}
		Martinus þa het þone hetolan deofol ·\\
		 he {\nextpage} þanon ge-ƿite · ⁊ he ƿearð þa yrre\\
		gelæhte ænne mannan ⁊ ƿearð him on-innan ·\\
		of þæs þegenes hiƿrædene · ⁊ he þearle þa ƿedde ·\\
		⁊ began to toterenne \dhl{þa} \thehl{þe} he to mihte ·
	\end{example}
	\begin{example}{413}{31mar}{1174}{***}
		Se halga ƿer þa ham ge-ƿende sona ·\\
		⁊ se ealdor-man het on þære ylcan nihte\\
		lætan ealle aƿeg · \dhl{þa} \dhl{þa} he ƿolde acƿellan ·\\
		⁊ he sylf ferde afyrht of þære byrig ·
	\end{example}
	\begin{example}{414}{31mar}{1290}{***}
		Se halga ƿer þa nolde habban þone scæt ·\\
		ne hine eac ne for-seah · ac sealde  feoh eall\\
		for gehergodum mannum · ⁊ \dhl{þa} \thehl{ðe} on hæft-nedum ƿæron ·\\
		⁊ hi ut alysde of þære yrmðe sƿa ·
	\end{example}
	\begin{example}{417}{34cec}{204}{***}
		Hƿæt þa almachius het þa men gelangian ·\\
		⁊ axode hi sona mid sƿiðlicre þreatunge\\
		hƿi hí \dhl{þa} be-byrigdon \thehl{þe} his beboda for-saƿon ·\\
		⁊ for heora scyldum ofslagene lagon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{418}{34cec}{334}{***}
		Cecilia him cƿ̅ to · cunna mid grapunge\\
		hƿæðer hí stanas synd · ⁊ stænene anlicnysse\\
		\dhl{þa} \thehl{þe} þu godas gecigst begotene mid leade ·\\
		⁊ þu miht sƿa ƿitan geƿislice mid grapunge\\
		gif ðu geseon ne miht  hi synd stanas ·
	\end{example}
	\begin{example}{421}{37vin}{133}{***}
		Hƿær is nú eoƿer miht ⁊ eoƿer mǽgen becumen ·\\
		ne on-cnáƿe ic eoƿere hánda þe ǽfre hétole ƿæran ·\\
		sƿa oft sƿa ge ge-ƿitnodon \dhl{þa} \thehl{ðe} ƿǽron for-scyldegode ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{669}{24abd}{121}{***}
		 ic asende to ðe · syððan ic genumen beo ·\\
		ænne minra leorning-cnihta · þe gelacniað þine untrūnysse ·\\
		⁊ þe lif ge-gearcað · ⁊ \dhl{þam} \thehl{þe} gelyfað mid ðe ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{682}{27cru}{176}{***}
		Nu synd þa iudeiscan · ⁊ se sceamlease læƿa\\
		cristes deaðes scyldige · þe syrƿdon be him ·\\
		þeah þe hit us become to ecere alysednysse ·\\
		⁊ heora nan ne becymð to cristes rice næfre ·\\
		butan \dhl{þam} \thehl{þe} hit gebettan · ⁊ ge-bugan to criste ·
	\end{example}
	\begin{example}{757}{05seb}{242}{***}
		\dhl{Þa} \thehl{þe} habbað geleafan · ⁊ leornodon to campienne ·\\
		ongean þone sƿicolan feond · unforhte þurh god ·\\
		⁊ habbað cristes byrnan · hi magon to-brecan ða godas ·
	\end{example}
	\begin{example}{762}{13moy}{268}{***}
		God nolde ofslean þone scyldigan dauid\\
		þeahðe he syngode · forðan þe he sƿyðe oft dyde ·\\
		ge ǽr ge siððan sƿyðe ænlice ðing ·\\
		gode to ge-cƿemednysse · ⁊ god him forði arode ·\\
		⁊ \dhl{ða} \thehl{þe} ðær ofslagene ƿæron heora saƿla ƿæron gehealdene ·
	\end{example}
	\begin{example}{780}{18reg}{39}{***}
		Sume hi gelyfdon on þone lyfigendan god ·\\
		sume on hæðengildum him sylfum to forƿyrde ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{ðe} god ƿurðodon ƿurdon gemærsode ·\\
		⁊ sige-fæste ƿæron Symle on gefeohte ·\\
		\dhl{þa} \thehl{ðe} fram gode bugon to bysmor-fullum hæðenscype\\
		þa ƿurdon gescynde · ⁊ á unsigefæste ·
	\end{example}
	\begin{example}{784}{20aed}{113}{***}
		Þær ƿæron ge-hælde þurh ða halgan femnan\\
		fela adlige menn · sƿa sƿa ƿe gefyrn gehyrdon ·\\
		⁊ eac \dhl{ða} \thehl{þe} hrepodon þæs reafes ænigne dæl ·\\
		þe heo mid beƿunden ƿæs · ƿurdon sona hale ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{793}{25mac}{140}{***}
		 se cynincg ƿundrode ⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} mid hī ƿæron\\
		ðæs cnihtes anrædnysse  he ða cƿylmincge {\nextpage} forseah
	\end{example}
	\begin{example}{794}{25mac}{254}{***}
		Eall-sƿa ioseph · ⁊ hiesus naue ·\\
		dauid · ⁊ danihel · ⁊ ealle \dhl{ða} \thehl{þe} on god truƿodon ·\\
		ƿurdon æfre getrymde · for heora tryƿðe ƿið hine ·
	\end{example}
	\begin{example}{795}{25mac}{274}{***}
		Hƿæt ða iudas machabeus mihtiglice arás\\
		on his fæder stede · ⁊ ƿiðstod his feondum ·\\
		⁊ his feoƿer gebroðra him {\nextpage} fylston anrædlice\\
		⁊ ealle \dhl{ða} \thehl{þe} ƿæron ƿunigende mid his fæder ·\\
		⁊ fuhton ða mid blisse · ⁊ afligdon þa hæþenan ·
	\end{example}
	\begin{example}{804}{28mau}{125}{***}
		Ƿe sceolon geþencan hu ge-þyldige \hlA{hi} ƿæron\\
		\dhl{þa} \thehl{þe} for cristes naman ge-cƿylmede ƿæron ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{806}{31mar}{223}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} þær-ute stodon instopon sona\\
		sƿiðe ablicgede ·  hi gesaƿon þa libban\\
		þone þe hi ær for-leton deadne ·
	\end{example}
	\begin{example}{809}{31mar}{1038}{***}
		Eft on sumne sæl þær martin᷒ siðode\\
		mid his geferū · þa cō þær færlice yrnan\\
		an þearle ƿod cu · ⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} hyre fyligdon\\
		clypodon to þam halgan ƿere  he hine ƿarnian sceolde ·\\
		for-þan-þe heo hnat yfele ælcne þe heo ge-mette ·
	\end{example}
	\begin{example}{811}{35chr}{303}{***}
		Þa eode seo leo alotenum heafde\\
		to-middes þæs folces freolice aƿeg ·\\
		⁊ \dhl{þa} \thehl{þe} heo ær gefeng ƿurdon gefullode\\
		siððan hí on-cneoƿan crist þurh ða leon ·
	\end{example}
	\begin{example}{831}{21swy}{9}{***}
		Þæt ƿæs \dhl{þæra} [←þære] gymeleast \thehl{þe} on life hine cuþon ·\\
		 hi noldon aƿritan his ƿeorc ⁊ drohtnunge\\
		þam toƿerdum mannum ðe his mihte ne cuðon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}
